[ATC]熱帶氣旋帕卡航空交通集中討論區#1

Flightradar24

Hong Kong FIR (VHHK) FR24 Overlay

Live ATC

VHHH Approach 119.1

教你聽ATC

VHHH ATIS:
HKO TAF 機場天氣預報:
HKO METAR 機場天氣報告:
HKO SIGMET 向航機發出的危險天氣警告:

此帖不提供航空專業之臨場決定意見

航空交通管制並不與天文台之熱帶氣旋警告訊號掛勾，一切航班更改資訊請向所購票之航空公司查詢。天氣瞬息萬變，航空交通存在一定變數，一切臨場決定均由航空公司內部守則及駕駛員專業判斷，如有任何延遲，取消或滯留，請留意航空公司公佈。本人或本帖毋須亦不會負上任何責任。
本人或本帖提供之非專業意見，存在一定風險，請用大腦作出最後決定。

本人就機票之風險聲明及利益申報
本帖所提供之評論及分析，僅供此文讀者之旅程計劃用途，內容及資料僅供參考，航空公司過去的往績不代表未來的表現，對其飛行安全及服務水平不做任何擔保，飛行涉及風險，機票價格可升亦可跌，甚至變成亳無價值。旅客在決定是否購買有關機票之前應先閱讀有關風險評估，以了解該建議發售之詳細資料，並應就本身的財務、其他狀況及需要，詳細考慮並決定購買有關機票是否切合本身特定的旅遊需要，若有需要更應咨詢獨立之行程、財務及其他的專業意見，方可作出有關購買決定。此對話不應被視為亦不構成本人向任何人士推介有關航空公司，或邀請或誘使任何人士去取得、購買或認購有關航空公司機票，或構成任何要約。
您應就本身的旅遊經驗、旅遊目標、財政資源及其他相關條件，小心衡量自己是否適合購買任何機票。機票價格可升可跌，購買機票或會為你帶來虧損。
倘若你選擇將機票所需支付的港幣付款兌換為外地貨幣,可能須承受匯率波動的風險。
一般而言,傳統航空公司及廉價航空公司的航班同樣有機會面臨相關及平等的常見延遲風險。

最新消息可以去機場管理局官網睇

部份航空公司網站
國泰航空 CX /國泰港龍航空 KA

香港航空 HX

快運 UO

中華 CI

長榮 BR

日航 JL

全日空 NH

大韓航空 KE

韓亞航空 OZ

星航 SQ

泰航 TG

參考

20170823 強颱風天鴿下香港國際機場終端資料自動廣播服務(ATIS)

咁快開定

星期一晏就機
如果就咁睇番路徑,應該冇事?

星期一1100起飛 應該冇事?

星期二凌晨0200起飛，有冇影響

使唔使

冇

早啲起身睇消息

仆街，改左28號，唔係又要 cancel 多次呀

戴返頭盔先

本人所提供之評論及分析，僅供此文讀者之旅程計劃用途，內容及資料僅供參考，航空公司過去的往績不代表未來的表現，對其飛行安全及服務水平不做任何擔保。飛行涉及風險，機票價格可升亦可跌，甚至變成亳無價值。旅客在決定是否購買有關機票之前應先閱讀有關風險評估，以了解該建議發售之詳細資料，並應就本身的財務、其他狀況及需要，詳細考慮並決定購買有關機票是否切合本身特定的旅遊需要，若有需要更應咨詢獨立之行程、財務及其他的專業意見，方可作出有關購買決定。此對話不應被視為亦不構成本人向任何人士推介有關航空公司，或邀請或誘使任何人士去取得、購買或認購有關航空公司機票，或構成任何要約。

traffic backlog 應該清曬
睇嚟係UO 有一大堆日本客未清
聽講要候補到九月中

其實一個風已經班次大亂 再打多次 今次地勤同航空公司肯定頭都大埋

星期日下午6點機有冇事

凌晨4點幾返香港 仲要係搭UO..唉

星期日早機

中午等消息
應該會有delay

星期六？

其實係咪星期日受影響ge航班一路DELAY, 然後影響埋星期一果堆都一齊DELAY

good luck

星期日凌晨4點 你覺得有無機cancel?

UO：屌，上個月OTP 4x%，今個月仲跌？

不過cancel 大法保得住OTP
保唔住口碑

有咁嘅可能
視乎係咪真係咁大風
搞到又要停曬上落

照大交合條track 嚟睇
可能星期六下午最大風
你班機飛唔到去outport
你就gg

留名

隔離post辛苦你了

我想講嘅係27號係禮拜日

大交合最新預報喺星期日朝早到夜晚都有幾會中

老母今次大件事啦

好嘢 星期一係28號

星期六中午land，應該land到呱

個風過咗機場正南之後
我諗基本上都好難再有任何飛機郁得
大風到痴線

利申：根據過往觀察+前日用Flightsim試過

有機會divert去TPE困獸鬥24個鐘

同時間競賽

UO TPE 冇ground support

27/8 凌晨飛

用hx的,同一個老母

去邊？
應該未死得住

27/8 番黎香港係咪冇望？

救撚命，23號打風果日飛， 番黎果日又打風

利申原定27號下就3點到香港

UO 老母條隊就嚟由香港排到北海道

屌你我又係
27號夜機番

要等個風過咗賓賓
睇定啲先知

以HKO track 嚟睇你就算冇divert都要坐海盗船

0200 去東京

如果 27/8 0200應該冇事

過左菲律賓之後唔會打咩左咩

28號 凌晨2點機去泰國 有冇事？

通常過咗賓賓都會平西一陣做整合
對香港嘅影響要睇下西幾多

屌老母啦 星期日27號早機
點搞仆街

早啲入去囉

28/8 星期日去星期一個凌晨 0220 去東京

雲呢拿好可能直頭廢事飛過嚟
cancel 算數

我搭HX

姐係點? 早D去可以換機?
我坐hkexpress 11點幾飛大阪

星期日凌晨4點幾 由首爾返黎

未必咁早起風
可以如常出發

不過要過咗賓賓先算

根據大交合香港時間 2017 年 08 月 25 日 08 時的最新資料預測有機會受到颱風影響嘅老母航班

頭盔：本人所提供之評論及分析，僅供此文讀者之旅程計劃用途，內容及資料僅供參考，航空公司過去的往績不代表未來的表現，對其飛行安全及服務水平不做任何擔保。飛行涉及風險，機票價格可升亦可跌，甚至變成亳無價值。旅客在決定是否購買有關機票之前應先閱讀有關風險評估，以了解該建議發售之詳細資料，並應就本身的財務、其他狀況及需要，詳細考慮並決定購買有關機票是否切合本身特定的旅遊需要，若有需要更應咨詢獨立之行程、財務及其他的專業意見，方可作出有關購買決定。此對話不應被視為亦不構成本人向任何人士推介有關航空公司，或邀請或誘使任何人士去取得、購買或認購有關航空公司機票，或構成任何要約。

星期一晏晝4點幾機 應該安全

咁睇定啲先入機場
HX 可能又一次全線收皮

安全delay

頭盔好重要
quote 多次先
利申：本人於25/8/2017 12:45沒有持有任何機票

如果全收皮
佢會係再安排另一班比我定係要再買過張機票？

明白 唔該哂巴打
如果hx cancel哂d機點搞
我睇新聞話天鴿果班人要成個禮拜先有機
book哂酒店

講股佬

到時要鬥快打上CS問

到時打去問CS

安全至上啊巴打

即場問機場班地勤可以? 定係規定要打上cs?
如果佢話一定要1個禮拜後先有機
有冇可能同佢傾第2日/換機?
唔該哂巴打

等等先你地
HX係hong kong airline
UO先係hk express 喎

最怕好似天鴿咁 飛過嚟都廢事

check-in counter 啲人未必話到事
睇你夠唔夠牙力同HX deal
不過唔好屌佢哋

UO

好多時都係咁

SORRY UO先岩

唔會屌 屌黎冇意思 佢地都唔想
不過BOOK哂野 冇得飛 到時唔知點好

買咗保險未

聽日中午點會land唔到 亂鳩up

agger

呢個風好似弱D, 應該冇咁大影響

冇買
搭咁耐飛機第一次遇颱風

即刻上網買

應該去邊度買? 而家都會保?

Google 揾下
記得問清楚咗先買

問下隔離POST個巴打先
唔該哂你地

你地多數邊度買?
D條款多到睇到眼都花

快撚啲搵間全包既旅遊保啦

巴打有冇推介
未買過
我上網睇緊

改左名就唔包

屋企人有相熟agent

請注意：通常flight delay要6-8小時以上先可以憑延遲證明書理賠 ，時間視乎保單條款而定

有冇人知星期二起唔起到行
好似話又有第三個風
咁撚多風呢排c l s

未改過名

無事嘅

有冇TG
如果CANCEL左既話 有冇得賠? 酒店果D BOOK左又會點?

冇
睇條款啦，記得cap screen/ keep soft copy

我話颱風形成+改名
如果中就唔保
利申買左豐隆

已經有名

9月頭

利申我中

所以果個巴打問包唔包
答案係唔包
唔知有冇其他公司會
但保費一定高d

唔包既話買黎都冇用
包果D 都要成千蚊?

好似話9月頭又會有一個風

我都唔知
你搵下有冇包
我每次都會買 反正100蚊倒

星期日朝早10點幾機 UA飛NEWARK

通常旅遊保要出發前最少24小時買定
我諗都差唔多封曬盤
冇買到保險嘅巴打下次記住早啲買

搭單一問，信用卡有d服務，話用佢張卡買機票/酒店就可以享有免費保險服務，係咪都無咩用

都係要睇條款

想問下咁多位巴打個風既路向幾時會明朗化?
因為小弟星期日中午時候land

過咗賓賓/聽朝

星期一出發 我今日買ok嗎？

應該無咩變數嘛
我31號機

有風先賣唔包打風

月尾仲有個

我都驚緊
但話97w係九月2號先形成

9月11飛，希望無風

求高手
星期日夜晚十一點飛東京 大唔大機會成行

你問咗先

邊間公司

Hi 同班機

麻煩問飛唔飛得嗰啲擺低
時間
航空公司
班次
多謝合作

星期一 9點國泰機飛大阪，有無事

其實如果真係cancel左航班，國泰機係咪會安排最快既航班比你？定有排等？

最多咪delay

UA
星期日 10:25 am
飛Newark

最快嘅航班都可以有排等

會唔會始終安排好過廉航

要睇下你隻機星期六晚嚟唔嚟到香港
視乎情況有可能提早出發
繼續等消息

我星期四
好似話第三個風九月2至11號先形成

我諗都會有餐券畀你食M記嘅

呢啲水晶球問題問嚟都冇意思
冇人答到你
根本冇足夠嘅資料去到判斷

睇下你咩status 啫
一定係比左鑽石 金銀綠卡先慢慢到非會員

無

利申 前地勤

基本上係
呢啲大型Delay會有孟買資訊科技部負責轉移乘客資料

忙到仆街派唔到？

補多句

如果你係香港出發
通常都唔會拎到登機證

如果你經香港轉機
盡量會係出發地安排其他航班
如果嚟到香港先停飛
會有酒店

上次個風好似留酒店留到迪士尼

話晒比你知唔飛
天氣問題
所以無

使唔使咁快開定?

啲孟買仔好On9
成日做啲唔做啲

頂人在韓國
原本打算搭27號隻CX419返去
係咪無咩可能返到
轉早機返會唔會好啲

會唔會俾時間叫你返去等消息？

有friend本身星期二打風個日左朝早飛，點知佢星期一個晚已經去機場問，航空公司又有位比佢早一晚飛左先

我唔太擔心
最多delay

27號越早越高危

講到打大風
清客要緊

同埋嗰陣已經講咗改機票唔使手續費

最驚係成隻CX419 cancel咗
星期一肯定要準時返工
唉好愁

我覺得呢個風同天鴿比
最大分別係機場唔會封
起碼我認為今次上唔到十號

你地問飛唔飛到
好講個風發展成點

星期日早機
應該未咁快吹到掛

呢啲醒呀
好多柒頭都係打風嗰日先算
你自動現身
仲好

你指香港轉機 定香港出發

老老實實呢啲情況好marginal
大風就話飛唔到
好似而家咁樣唔大唔細好多時都要搏一搏

姐係如果講到明聽日打風，你前一日出機場，都有機會可以安排到你走先？

2種情況都想知

仲有ICN FUK KIX NGO NRT 班客
今次幾大到去住TPE 轉機先
班次多好多

岩岩問過保X
佢話問過公司 而家未有掛風球/航空公司冇宣佈
而家買既話到時個風打到黎 CANCEL/DELAY都受保
信唔信得過

唔該晒巴打

口頭承諾有法律效力
如果中伏可以屌柒佢

睇下地勤肯唔肯放人
唔係100% work

係
我地求之不得
不過唔係間間都得

通常都係搭cx，諗住如果第時真係講明第2日打風，就仆去機場問佢可唔可以早一日飛走

出發番屋企
嚟機場/ 打上Res搞

轉機嘅傾掂點走再派酒店

打電話去27473333啦

轉機變入境係咪要俾埋機場税

直接打去問佢可唔可以提早飛？係咪多數唔洗補錢

死啦 我搭27 號1650去清邁 係咪會cancel flight

買定保險先
好快你就會知

Disruption Case另計

你可以前一日問佢

星期一930去Tokyo （UO)
巴打們點睇

一半機會準時

九點機

UO 27號0755機去鹿兒島
係巴打個預測list到

星期日下晝機番香港hx 有冇問題

未必得

星期一10:40飛岡山點睇？

星期一坐br828
前晚br827 cancel就仆街啦

最多delay

nothing to lose

28號 凌晨1點飛大阪 HX

等睇變早機

星期一10點cx飛台灣

朝早機 點睇

咁應唔應該去定機票等

done online check in?

一連兩個風
機長巴絲真係辛苦晒

27號朝早0910 飛北海道係咪玩撚完

no problem

已買旅遊保險
不過都希望打唔成
我後日飛
如果想早一日飛 打電話問得唔得 定係要直接去機場？

17號 hx 02：00飛成田點
uo 23：45 飛成田果班又點？

打電話問

Cx 冇出notice 話因爲颱風可以waive rebooking fee
所以你早一日黎想早d走都要跟番你張飛收錢 仲要未必有位 要standby

Hong Kong Airline

貌似同一班機

On9左 我係29號凌晨

想問今次風向係點? 頭先上網睇話如果吹正 有機會3號都會停飛

星期一早機 好唔好早一晚入機場等

同上次一樣
唔好

星期日朝早1140 係咪收得皮

咁唯有等運到 唔好吹正香港

個風最好行快d,我cx549星期2返,我個免簽30/8到期

其實我想講
颱風嘅路徑都只係機會率
颱風嘅強度都只係呢一刻嘅預測
一日佢未嚟到一日都唔知實際有幾大影響

既然係依個post知道有個風會嚟
係咪應該自己多啲留意資訊再自行分析
而唔係喺呢度問完一句就懶懶閒唔理呢？

唔聞唔問損失嘅係自己唔係其他人囉

未必

因航出左notice話會closely monitor

CX/ KA
熱帶風暴帕卡接近香港
最後更新: 2017年8月25日 18:30 HKT (GMT+8)

我們正密切監測熱帶風暴帕卡對航班運作的潛在影響。目前航班運作正常，但預料於8月27日（星期日）離港及抵港的航班或會受到影響。

預定在本週末出發的乘客請務必於前往機場前先行查詢航班狀況了解受影響航班資訊。為確保能通過短訊或電郵收取最新航班資訊，請查閱或更新您預訂中的聯絡資料。

我們由即時起豁免重新訂位及更改航點費用，詳情請參閱特別票務安排。我們建議乘客如在允許的情況下更改非必要行程。或手機應用程式訂票，您可使用自助訂位管理服務更改您的預訂，或聯絡您的旅行代理以提供協助。

HX

熱帶風暴帕卡正接近香港
最後更新: 8月25日 1500L香港時間 (GMT+8)

熱帶風暴帕卡正接近香港，香港航空正密切監察其情況。目前香港航空所有航班按原定時間表運作，若有進一步的航班安排，我們將盡快公佈。

旅客前往機場前，請留意香港機場管理局網站「航班資料」，參考香港航空網站實時「航班狀態」，或註冊「航班提示」服務（計劃起飛時間4小時前）以短訊/電郵接收航班狀態提示，亦可使用官網「在線諮詢」服務，或「聯繫我們」電話查詢最新航班情況。

唔該
不過個電話打唔通

一樣機

識兩個fd 星期日下午飛

而家係浦東仲食緊天鴿d水尾，delay 到扑街

星期日朝早9點東京飛香港會唔會有事？？？

call english/ putonghua

PVG要flow control係唔需要理由

9月頭又有，9月頭飛好驚

退票保平安

我台北

hkexpress有得退？ 第一次飛

星期日 台中 朝早7點幾 飛返香港.. 希望無事

UO
冇得退

我9月11飛，而家都驚驚地

我9月4

我9月4號返

9月11飛韓國，求神拜佛唔好打風

喂 樓上班人唔好咁痴線啦
成半個月之後嘅事
你驚嚟都冇用

Hk express

樓主岩

23號福崗班機cancel 咗，買多次機票，點知又黎多個風

今次樓主唔係我

咁佢係退錢定係點?

我第二日申請左退錢，之後太想去所以再買多次機票，但睇黎又要退多次

水晶球問題問返水晶球喇

酒店呢？

暫時嚟睇未必

之前Book 左Airbnb + 酒店，酒店有啲取消唔到，Airbnb 最多退返4成..
之後只好靠保險

係咪27號下午機大劑d

同機

理論上係

熱門個PO 太學術 睇唔明
依家個風係咪又歪左

27號9點 hk express係咪可以係咁先？

移動路徑上好正路

好啦搭UO嗰啲
就算唔打風堆320neo都會出事
你問我都冇用

唔該哂巴打不斷更新 ... 唉

求解

uo d人真係驚到瀨屎

delay is worst case

27號晚飛番黎...好驚cancel flight

28號8點機去秦國有無事
25號朝先買旅保 希望有得保 (AXA)

9月2飛 即刻上網買左旅遊保險

27號下午3點機飛大阪 hong kong express 係咪收硬皮

再嚟再嚟

依家好似話星期日掛8號既機會好細

27號1點飛福岡

一號啦
聽日日間最接近 28號飛希望無事

你下次幾時再買機票通知聲大家

咪就係囉

搞到好似買iPhone驚cut單咁

咁驚唔好去

家下呢度已經變成功起飛祈禱區
真係睇都費事

大佬呀，我家下同你講得，降落個一小時有 microburst windshear 鳩知咩
呢班友死鳩開啦

呢個group唔係就係比人交流下飛唔飛到降唔降到既意見咩

本來係
不過未起風就俾佢地推陣post

或影響明早航班升降

重有人講埋半個月後，到時香港可能陸沉左tim呀

水晶球

聽朝8點機 飛唔飛到

聽日夜晚9點去台北
長榮
Br858
麻煩巴打

12:00pm
CX 653

又話聽朝8點?

打去問下今晚走得唔得

記錯左

我撘27號星期日朝早11點半 hkairline hx618 唔知飛唔飛到 搵cs又冇人覆

打英文/蝗話CS

我打過去問UO俾唔俾早走 佢話公司冇通知所以唔俾
係咪要屌下佢地先肯

三號波再打過

好 唔該哂你
如果佢又話冇通知 點樣同佢講最好?

屌得/等cancel flight

我撘27號星期日朝早7點50 hkairline hx771
唔知飛唔飛到
求神拜佛一定要飛到 本身23飛已經因爲8號改左機票

我見個風都幾近
聽日應該真係飛唔到?
11點40

有冇補錢

唔洗補錢呀
但今次又飛唔到真係唔知仲有無得改 保險講明唔包

點解唔包?

我前日買既 佢話因爲已經知個風星期日會起所以唔包
係我on9既 遲一日先買保險

me2 台北ci飛香港 2200機
擔心中

依家等緊上機 真係遲飛少少都死

我一次過答
如果按照現時路徑增強同埋速度不變
27/8 早上: 會delay, 甚至有機會cancel
27/8 中午(1100後): delay

UO專區
根據過往經驗
佢情願cancel都唔會delay

CX專區
如果你喺日本同韓國返香港
如果你真係聽日非一定要返香港不可嘅話
你打去CS問下可唔可以改經台北返香港先

台北返香港冇嘢好驚
最多少少delay
同埋你夜晚先飛
個風一早已經走咗

同你一樣 dklm

如果買咗保險 到時記得拎延遲證明書

巴打做盛行

聽朝peach8點機大阪返香港
Feel到賴野既味道

學生

夜嗰班冇嘢好驚

27/8 CI7868 1130
是咪玩完

我琴日買 佢話買果陣航空公司冇cancel/冇掛訊號會包
不過唔知到時會唔會又講另一番說話

真心驚今晚凌晨機取消 已經補錢走人

佢APJ063
其實情況唔太差

未有咁快到

咁聽日應該凍過水
希望飛得

TG601 13:10 bkk 係唔係去機場都唔洗去

朝早
夜晚我話鳩知佢啦

巴打幾點飛邊

27/8 07:55 UO3216 係唔係會飛唔到？
應該幾點入機場先好？
第一次搭飛機撞正打風

睇嚟你今晚都唔使瞓

我講多次去台北嗰啲唔使驚
你哋冇嘢好輸

不如你搵定的士電話先

台南呢

得一班
好似危危乎
真係打得成嘅話
隻機未必飛過嚟

同一班機喎巴打

你哋一齊唔使驚

已經叫左屋企人捱義氣車我去機場
怕成班機cancel咋

27Aug 0900 UO844 去成田是咪收得皮

27Aug HX775 12:30 去曼谷 有冇機唔使 待？

早啲起身等消息

28/8 01:00am HX616 去大阪係咪最多delay

聽日1130 CI7868係咪delay硬

星期日晚機返香港

呢一輪飛個個都嚇到瀨屎
我下星期四飛
個幾星期前已經驚緊

好彩應該無事

諗起上個風有巴打相認嗰班uo3818
前一晚十一點出機場連登直播飛到再land埋

幫人問
27/8 07:25 UO618

係唔係凍過水

台中飛香港既機 已經取消哂

到時見

班機cancel左可以點

27/8 1800 UO 大阪 會唔會delay

你問機師巴打
佢都可能去到機場先知
十個鐘後咩事都唔知啦
做人要有 common sense, 呢個年代有智能電話反而智力下降

大鬧counter

變左好似係其他人既責任唔關自己事，留意自己班機既情況應該係自己責任？

正如星期三
有巴打個朝坐 UO
明明講左六點後停，個風行慢左，佢去左咪上到機準時到達，十號波掛起個時佢都到左日本啦

call CS hotline

仲有你同機啲客夠生性
準時入閘,閉門,起飛

華航收左工

ANA飛東京嘅NH812
原本9:40飛 已經通知話要13:00先飛到

想問聽日1150 uo3898 飛大阪有冇得飛 book哂野架啦

暫時未有通知
你照準備定先

唉好撚驚 今晚睇下點 可能早一晚入機場

巴打我都係同一班機 book哂野

其實早一晚去有冇用

係...上次巴打班UO3818係因為驚太早無車出去先明一晚去

我都係驚冇車

你地諗住幾點去？

唔撚理了 聽日1130班機cancel左 岩岩訂左2135既機票 照去

巴打eva?

28 1am

華航

長榮帶頭cancel

你係改機票定買新飛?

買新飛 退果張返黎先算

想問27/8 UO1520 16:05 飛福岡
駛唔駛一早去機場等消息

退到？

8/27 0220 HX606
有冇機會飛到

今晚早啲入去

入去食中午飯

的士囉

唔該巴打

應該退到掛

cancel 就另計

想請問聽日朝早11點SU213去俄羅斯 delay or cancel機會大唔大?

大

UO 1600 聽朝 07:35 去福岡

留意su212過唔過到黎先算喇

高危

rip

Thanks 巴打建議

睇黎今晚都唔洗訓

UO753 16:50 清邁會唔會cancel flight
我預感大delay
唔該哂爸打

唉華航取消佐 乜都唔知
佢地又收佐工

華航聽朝得翻8點20分個班未取消
候補機會大唔大?
原先坐中午機，delay到駁唔翻之後個程

但佢地收晒工點侯補

入定機場等

有無hx收到免費改期通知

Gd luck

收到

UO3898 book哂野

咁多巴打同機
你地諗住幾點去到 去邊度訓

我前日買既 佢話因爲已經知個風星期日會起所以唔包
係我on9既 遲一日先買保險[/quote]
姐係你原本23果程無買保險? 到改完票先買?
我25號先買保險 28號飛 唔知包唔包

今晚0035飛泰國HX769
會唔會cancel

情願delay

唔樂觀

有無人call 左confirm？

星期二晚飛過嚟就提早通知 delay 到翌日1400

飛到香港零晨2點幾～～

聽朝一大堆regional flight 取消

清邁就算無風無雨都成日delay

BR868
Delay到1700

通常都拎呢d開刀先

HX606 ?諗住點 我陪你仆街

時間待定，下次發佈時間為 2017-08-26 20:00:00 (當地時間)

long haul 反而唔使怕

仲有20分鐘

通常都會搏？

假設一問
如果個風比想像中弱
宣佈左取消/delay既機會唔會重新飛翻?

姐係你原本23果程無買保險? 到改完票先買?
我25號先買保險 28號飛 唔知包唔包[/quote]
Sor 岩岩update 左
佢話包呀 巴打唔洗驚

Yes 等埋佢2000更新再決定

re arrange

唉屌
聽朝Tiger
1055 飛SIN
TR2063
玩撚完

又或者divert

係唔係HX 27號00:00-12:00 D 機CANCEL晒

我講緊departure

熱帶風暴帕卡正接近香港
最後更新: 8月26日 1500L香港時間 (GMT+8)

熱帶風暴帕卡正接近香港，香港航空正密切監察其情況。目前香港航空所有航班按原定時間表運作，若有進一步的航班安排，我們將盡快公佈。

旅客前往機場前，請留意香港機場管理局網站「航班資料」，參考香港航空網站實時「航班狀態」，或註冊「航班提示」服務（計劃起飛時間4小時前）以短訊/電郵接收航班狀態提示，亦可使用官網「在線諮詢」服務，或「聯繫我們」電話查詢最新航班情況。

香港航空對因受臨時或計劃性的航班變動影響之乘客豁免更改座位、誤機、機票換開和退票費用，此措施僅適用於所有已獲取香港航空確認機位之機票。詳情請參考「相關票務安排」。

為了保障 閣下受影響的行程得以盡早獲妥善安排，我們建議：
1) 於香港航空官方網站使用「不正常航班改期服務」，自助提交改期申請。或
2) 於香港航空官方網站提交「退票申請」
3) 凡透過旅行社購票的客人請聯系有關旅行社或本地營業部查詢相關票務事宜
4) 凡透過香港航空官方渠道購票（包括網站/手機應用/呼叫中心），若有關更改座位、機票換開或其他疑問，請聯繫我們
5) 使用官網「在線諮詢」服務，獲取即時幫助

無提過

未知

咁返黎個d呢

有冇UO870 飛東京既巴絲

搭HX嗰啲繼續等消息啦
未cancel

大delay

聽日中午飛台灣，大唔大機會停飛班機

你要我地讀你心？

btw華航同長榮都取消左一堆機，自己上官網/佢地fb睇

唔停飛都會overbook, 快d 做定online check in

麻煩問飛唔飛得嗰啲擺低
時間
航空公司
班次

台北一日咁多班機
冇嘢好驚

聽朝9點 去tokyo UO 飛唔飛到

屌你咩
係外地 last 一晩 check 天氣就見到呢個 post
星期二起行又打，星期日去完返黎又打
我去旅行姐，放我一馬啦好嘛？

飛台中，UO160，下午3點半，online check in咗

27/8 12:05 noon
大韓航空 ke604
大唔大機會照飛😭😭

ANA好似未有消息
28號 0050 NH822

冇事嘅

難答
做住online check-in先啦

等cancel

仆緊返屋企
一陣出update

聽朝7點半UO去韓國

Delay得唔得

你搭緊UO

就算聽日冇大規模cancel
我都expect會因為強crosswind
啲機land唔到而有大delay

大家咁話

恭喜

聽日 11點幾果班UO DELAY得唔得呀

你去問UO 老母

HX有消息未

暫時如常

佔領飛機正式啟動

26 號AY99 返到27號8點

Finnair/Helsinki

千祈唔好有事plz

你講到好似炒機咁

請問 27/8 14:30 TG 628 曼谷 飛唔飛到

暫時ok

無問題, CHECK到WO

Cx 呢，琴晚淨係收到email 話免費改航班

tks 希望聽日順順利利

regional flight 已有cancel

我會唔會同你同機

雪菜肉絲巴打依家點睇依班機？唔該

都驚架

3號風球了

Thanks 不過我係返黎

外籍airline?

巴打跪求想問
聽朝1055
坐Tiger 去新加坡係咪無架喇我 ？

27-8
CL934
10:10

飛高雄
cancel 左

可以點
客服又收左工

TAF AMD VHHH 261226Z 2612/2718 07015KT 9000 FEW015 SCT025 TX30/2706Z TN26/2622Z
TEMPO 2615/2712 2000 +SHRA FEW008 SCT015CB
BECMG 2619/2621 08025KT
TEMPO 2623/2703 11035G45KT
BECMG 2703/2705 13025KT
TEMPO 2703/2710 14025G35KT
BECMG 2710/2712 15015KT
聽朝7-11點機場有機會間中吹東南烈風

UO cancel咗會點？

好彩之前揀左29號飛

Sor, 誤會左，我cx 高雄返黎，不過預計landing 係兩點幾，所以未有notice delay 或cancel

去候補下晝D機

等聽日

可能8號前搭車去

KA

你邊間公司邊度返嚟

其實我今晚先係韓國番黎， 宜家等緊boarding ，land 左之後CL counter 會唔會有人幫到我

你番到黎人地都收左工

同埋係CI唔係CL

HX606點嫁 飛唔飛到都講聲啦 到時坐坐下車真係...我唔怕CANCEL只係唔想晒我時間精神

閘口都有埋
唔似會取消

HX 聽日5pm機
有冇機人取消？
如果取消會唔會有compensation?
利申買左保險

gogogo

check條款

我打去問 佢地話未知 最遲飛2個鐘前先知

Google睇未有 btw 準備出發了 早少少去

KA 中午12點land香港
而家都未有消息
巴打點睇？

我聽日都係呢班機 希望delay都唔好取消

我都個搭呢班 不過28號 好驚佢delay 因為我要係bkk到搭內陸機

wait

巴打都係去大阪？

巴打一條友 ？

UO3216 0755改左0800係唔係代表大機會飛到？？

係呀 大阪
完全無預計過會打風

844?

uo 聽朝10點飛釜山
唔該巴打

真係希望delay都唔好取消
如果凌晨到左關西機場有冇車搭出難波

UO情願cancel都要補住OTP

聽日下午一點因航飛台北點睇

No

飛台北唔使驚

同問呀 巴打我地私聊啦？

中華CI642 1130飛台北 突然話被取消 我應該點 淨係send封email黎話取消 又唔講有咩安排？ 打佢客服又話收左工係想點 宜家仆去機票搵佢櫃枱 會唔會轉到最快到台北班機？ 我聽日一定要到台北😭 重要日子 求救 🙇🏻 thx

你即刻去囉
今日尾班機就嚟走

睇嚟mola

UO 638
13:05 飛福岡
見有其他航空公司飛日本都delay到下晝1點，其實呢班大唔大機會飛到，或者delay?

想問巴打HX762大唔大機會飛到？
依家係泰國仲1516緊去唔去機場好 今晚凌晨0440機

BR868有冇可能cancel埋

有

Cx888 飛yvr 0030 轉左0430
唔該巴打

幾大都去

保持樂觀

列印
颱風影響 - 本公司8月27日部分往返香港、澳門航班取消或異動

訊息公告時間: 08月26日 19:00 (GMT+8)

受颱風影響，本公司8月27日部分往返香港、澳門航班取消或異動，請旅客前往機場前，隨時查閱本網站之班機實際到離，並利用班機到離簡訊提醒服務取得最新航班消息。

8月27日取消航班如下 :

桃園-香港 : BR891/BR869/BR851

香港-桃園 : BR892/BR870/BR852

桃園-澳門 : BR807/BR801

澳門-桃園 : BR808/BR802

高雄-澳門 : BR829

澳門-高雄 : BR830

8月27日更改起飛時間 :

桃園-香港 : BR867 (更改至27日下午13:40起飛)

香港-桃園 : BR868 (更改至27日下午17:00起飛)

桃園-澳門 : BR811 (更改至27日下午17:00起飛)

台中-澳門 : BR819 (更改至27日下午17:00起飛)

澳門-台中 : BR820 (更改至27日下午19:40起飛)

其實人地官網有講，唔好咁懶喇好嗎

一日唔講取消都去左先

即刻仆去機場買過張機票飛喇

CX/ KA

熱帶風暴帕卡接近香港
最後更新: 2017年8月26日 21:10 HKT (GMT+8)

我們正密切監測熱帶風暴帕卡對航班運作的潛在影響。目前航班運作正常，但預料於8月27日及8月28日離港及抵港的航班將受到延誤及取消。

預定在星期日及星期一出發的乘客請務必於前往機場前先行查詢航班狀況了解受影響航班資訊。為確保能通過短訊或電郵收取最新航班資訊，請查閱或更新您預訂中的聯絡資料。

我們由即時起豁免重新訂位及更改航點費用，詳情請參閱特別票務安排。我們建議乘客如在允許的情況下更改非必要行程。或手機應用程式訂票，您可使用自助訂位管理服務更改您的預訂，或聯絡您的旅行代理以提供協助。

星期一都要DELAY?

如果好似早幾日咁夜晚通宵處理 消唔消化得晒

CI/AE
【華航及華信國際線班機異動資訊】更新時間 : 2017/08/26 -17：00
受到帕卡颱風影響，航班異動如下

8月27日取消航班

CI-641/642/903/904桃園-香港來回航班取消
AE-1817/1818/1819/1820臺中-香港來回航班取消
CI-933/934 高雄-香港來回航班取消
AE-981 高雄-香港航班取消
CI-7868 香港-台南航班取消

8月27日改時航班

CI-601/602/909/910桃園-香港來回航班
CI-680雅加達-香港-台北航班
CI-585/586 高雄-深圳來回航班

盡量

一定會，要清哂之前取消個班客先
留意航空公司消息喇

BR
訊息公告時間: 08月26日 19:00 (GMT+8)

受颱風影響，本公司8月27日部分往返香港、澳門航班取消或異動，請旅客前往機場前，隨時查閱本網站之班機實際到離，並利用班機到離簡訊提醒服務取得最新航班消息。

8月27日取消航班如下 :

桃園-香港 : BR891/BR869/BR851
香港-桃園 : BR892/BR870/BR852
桃園-澳門 : BR807/BR801
澳門-桃園 : BR808/BR802
高雄-澳門 : BR829
澳門-高雄 : BR830

8月27日更改起飛時間 :

桃園-香港 : BR867 (更改至27日下午13:40起飛)
香港-桃園 : BR868 (更改至27日下午17:00起飛)
桃園-澳門 : BR811 (更改至27日下午17:00起飛)
台中-澳門 : BR819 (更改至27日下午17:00起飛)
澳門-台中 : BR820 (更改至27日下午19:40起飛)

班機要等朝早十點由香港飛過去先有得回程返，我洗唔洗自己依家訂定第二間夜晚九點半飛，零晨十二點到嘅機呢？唔等 UO 取消！！！！

有買旅遊保。

Telegram?

我知delay 我只係驚cancel埋

有真係唔想屌
由上個post到而家
咩咩返工呀好重要日子呀乜乜物物
大家係無睇天氣報告定點
個風即日變出嚟？
早早已經知星期日朝早最近
都唔早啲改定機票？

有時睇高登連登親子遊
由睇到笑變睇到燥

清客機最多改時間
唔會cancel

我都唔知可以點～

不過下面話佢改晏咗飛～～

你好好人，幫到好多人。

都係差唔多咁蠢

之後嗰日多數亂
但上個風一日之後都清得七七八八

改晏咗咪好囉

真係零應變能力，有時真係覺得抵佢地仆街

佢改得即係仲會飛，咁就定啲啦～

不過冇 email 通知我改時間。

都要差唔多12個鐘先至清得完

老母會講
但上次都咁多間最遲係佢
等等

今次個風睇落無咁勁，應該會快手d

UO佢真係唔夠機用

就算唔洗完全停
坐海盜船都好慘

SO9SAD 28號早機 第一次坐UO

天氣不似預期

佢計到咁盡真係會奶野，不過LCC唔咁樣又唔得

一張機票，多重享受

港豬對航空common sense為負數

28/8 02:20 HX606
希望唔洗delay太耐

今個summer死好命
狂打風老母就順理成章cancel

超抵搭

28號0940 香港航空 成田飛香港，有無巴絲同機？早已網上check in , 網上改機位既程序係點？

睇佢平時flight time填大30-60分鐘已經知道

搵線上客服吧

OK啦
間間出晒啲大機清客好快搞掂
VN有787/MH有A350

照原定時間去就得 ?

力保OTP

你check咗有冇delay先

抵佢地仆街，又唔買旅遊保險

VN 787 A350
MH A380

好彩住得近機場 同我換左1025班機 跑到身水身汗 係登機口等緊 唔該哂

見MH通常都用A380清客，SQ都係

屌
8可以打做埋5

手殘

nice trip

鍾意影飛機嘅人發達啦
有特見

反正MH堆A380都係擺喺度唔用

Cancel完之後問而家買旅旅保趕唔趕得切

姐係自殺左先買人壽保險

你逐間問
有啲已經封盤

好難講，留意航空公司喇，而家好似未用異樣

28號都未飛得?

long haul好難講
可能無事可能delay可能divert

頂 啱啱話取消

rip，改機票吧，唔駛錢

因航出電報 cancel緊機 擔心既朋友留意下

可唔可以洩露下天機

27 號
打錯

上佢個網改？

應該會有email

我們由即時起豁免重新訂位及更改航點費用，詳情請參閱特別票務安排。我們建議乘客如在允許的情況下更改非必要行程。或手機應用程式訂票，您可使用自助訂位管理服務更改您的預訂，或聯絡您的旅行代理以提供協助。

歡迎致電國泰航空及國泰港龍航空......

最早機既 高雄 台北 新加坡 上海 曼谷
但佢有d又delay到下午

歐洲機8/9成 0300打後

星期五問過(不過未試過)
首先去返WEB CHECKIN果度入多次資料 取消登機
之後再用自助航班改期服務
不過你WEB CHECKIN左最安全都係打電話叫CS搞算啦

等緊佢個email
我都係上機管局個網check 先知
想問如果改到聽晚係唔係安全？
定要星期一？

記得證明書係問返航空公司拎，佢地出既cert先claim到保險！之前有朋友無知試過問機管局拎，搞左一輪都係要問航空公司

regional flight

係

巴打同你一樣機
岩岩收到sms cancel

打電話， 通常都係book 後日， 想有得走， 都係試後補啦

咁酒店d錢保險有冇得calm返 第一次去台灣買保險(女朋友逼我買) 就即刻奶野

第一次可能要CLAIM
你買邊隻?

要睇條款，不過好似難d
買左保險點都好d，特別冬夏兩季容易因為天氣問題出事

27/8 1700 HX612

有咁早得咁早去sby 早d 機， 條熱線唔駛打架喇， 跟本佢地都book 唔入 d 機， 封曬盤

聽朝6點前應該會掛8
巴士好大機會唔開
搭早機又無取消既記得搵定車

講到咁應該好大機會五點幾8號
要入機場既睇路

天 文 台 會 考 慮 在 明 日 六 時 前 改 發 八
號 烈 風 或 暴 風 信 號 。

睇路啦

好似係要問返保險公司bor，份份保險條款都唔同🤔

訂咗聽日機鐵啲飛 打8號哂咗3張飛

點解要訂既? 同埋冇得退 ?

通常8 號照開架喎， 9 號先唔開

老母仲未有派彩

見klook買平d呀嘛

咁就好 一陣掛8號之前飛的入青衣等開門先

HX

熱帶風暴帕卡正接近香港
最後更新: 8月26日 2243L香港時間 (GMT+8)

熱帶風暴帕卡正接近香港，香港航空正密切監察其情況。我們預期8月27日部份航班可能因此延誤或取消。目前香港航空所有航班按原定時間表運作，若有進一步的航班安排，我們將盡快公佈。

旅客前往機場前，請留意香港機場管理局網站「航班資料」，參考香港航空網站實時「航班狀態」，或註冊「航班提示」服務（計劃起飛時間4小時前）以短訊/電郵接收航班狀態提示，亦可使用官網「在線諮詢」服務，或「聯繫我們」電話查詢最新航班情況。

香港航空對因受臨時或計劃性的航班變動影響之乘客豁免更改座位、誤機、機票換開和退票費用，此措施僅適用於所有已獲取香港航空確認機位之機票。詳情請參考「相關票務安排」。

為了保障 閣下受影響的行程得以盡早獲妥善安排，我們建議您：
1) 於香港航空官方網站使用「不正常航班改期服務」，自助提交改期申請。或
2) 於香港航空官方網站提交「退票申請」
3) 使用官網「在線諮詢」服務，獲取即時幫助

希望啦

cx tmr 1pm hkt land是咪死硬預divert 係歐洲番

唉 0750 hx771仲未有通知取消
取消都好快啲通知啦好嗎 今晚唔洗訓真係

CX 打極都唔通

try english/putonghua

1pm 乜都吹完啦

禁買新飛， 唔好禁改飛

得一個電話咋喎好似
27473333

See u tmr if I got no change of duty
U expect delay la

入到去， 選買新飛

點會呀，航班取消有得搞啦
無位賣都會overbook 做比你

慢慢排takeoff

book 唔入， 又點樣overbook 呀
全部機一打風就封盤， 無人會book 得入聽日所有機

咁幾大都入住去機場排counter先

唔想返

咪玩啦 掃把有command 做guarantee seat
無位賣一樣做到比你，總之航班取消/delay 就可以

利申：做過但已經轉走左

CI922
8:20飛台北

仲未有消息

如果d 機唔full, 可能都會幫你銀入去晏晝既機。 如果唔好彩， 就會後日

guarantee 都唔係做俾d 普通客啦

明天機HX611 應該同機

我都唔知點

好在在家起日行 去機場叫快D

菠蘿會打風都吹走幾個
幾時到蟻民

喂 唔識唔好9up 啦
總之航班取消/delay 就可以guarantee 番班新機比你 班新機無位賣都唔緊要 overbook 唔超過3~5% 就得

巴打打上國泰hotline 叫佢幫你做啦 on99出機場standby 乜位都比晒人啦

數量絕對有限 同埋唔係一定得囉🙄

聽日同幾日後......

揀掃把做 你懂的

Sorry 睇錯

我應該過9 個鐘就飛，如果飛到的話

叫佢改，佢俾7日後既航班你

上返網。入返manage booking, 睇下佢有無新機俾左你 如果有， 就快快手做埋online checkin 佢 😂

隻機已經飛緊過黎
唔會cancel

Typhoon Special guideline
如果班機無取消/delay, 係要跟番同等subclass既賣位狀況去改, 所以先出現幾日後先有航班比你
但你班機一取消/delay, 就可以無視, 直接做比你 但先到先得而且overbook個數唔可以太高（3~5%)

聽朝未必走到

算啦 教晒都唔信 當我無講過 反正依家打入去應該都要等1粒鐘

走唔到咪delay

聽日下午一點UO飛東京
聽朝仲要應該無車入機場

終於打得入 等緊客服聽都等左2個字

的士

8號風都仲有MTR+機鐵

星期日夜晚到機場
星期一淩晨一點飛
聽晚都唔知有無車出

聽朝由0950 成田返香港

係咪應該cancel?唔知點好

一代二代行李

利申第一搭飛機打風

應該係過9個鐘

你宜家點

利申：HX

仲等緊客服聽

聽日夜晚要到機場check in喎
如果下午好多機delay我就仆街

0940 HX611?

唔會cancel

個風行得咁撚快
到時一號波都唔知有無啦

我都係

有第二個plan
因為買左保險

但保險個邊話最好有offical email send黎話班機取消左
屌但CX冇出email黎 得個爛鬼提示sms話取消

鬥長命

到時清晒啦, 應該要CANCEL既都CANCEL晒囉

Thanks 巴打

唔該巴打
聽到呢句好安心
起碼比我今晚訓得著聽朝再面對

我同你應該同一班機

要寫Actual Flight Taken
咁咪要買左張新機票先可以填曬???

利申仲等緊CX聽電話

等到花兒都凋謝了

咁係無計, 清唔埋晒咪DELAY囉

好眼訓 全程f5緊機管局個page 睇幾時取消班機

因為保險會睇埋你delay 左幾耐， 而考慮賠幾多錢俾你。 可能要搭完先有我claim 嚕 😂

UO咁耐都未講CANCEL係咪有機走飛?
UO通常幾時先講CANCEL

飛大阪？

CX494 聽朝10:25分去台北會唔會DELAY?

聽日中午12飛bangkok

聽日夜晚6點Bangkok 番黎香港

如果航空公司 9：40send email比我話要改機票
但係我9:45 先買旅保 有冇得claim

喺度賭緊大細

ask agent

大機會

屌hx都係咁
好撚眼訓 但個心煩到完全訓唔到

CX仲未有人聽...

唔係好明姐係點

唔Cancel咪唔會講Cancel囉
上次10號風球知道一定飛唔到
一早就講好晒幾多點前全部唔飛
今次個風弱D又遠D, 所以到時先決定到
早D訓早D去機場好過啦

咪就係
都係想去個旅行姐 佢cs 又收左工

係。。
擔心到瞓唔到

完全無心機訓 點解要打風

希望飛到啦

23 號 UO 去成田，最後改得28號飛

冇風咪如常出發囉
有風咪cancel囉

Cx 半夜歐洲機全部delay

聽日見

希望喇

機管局出左預計時間係咪應該飛到？

不一定

屌你老母CX

X2

hx點㗎 乜聲氣都冇 又唔知cancel定delay 唔敢改機票住

有無話最遲 起飛前幾耐會cancel
少搭飛機唔識

我試過啦，取消左，跟手cx 話安排5日後既機俾我，由東京返香港

後尾我買過張hk express 算

無

屌完即刻接左

thanks巴打

仲未接呀呀
我見佢網上面改左我做星期1 10點5

佢原本都係改左我星期一飛
我問佢最快班機係幾時

之後佢改左係聽日21號CX430 13:35飛

但係唔係都會DELAY..

聽日係28號

我睇機管局個個未有顯示delay/cancel
不過就要一早就走因為驚打風連巴士/火車都冇service, 飛機又冇delay就GG

同佢共識 : 聽日27號 我同佢都重覆咁講

想問下 CI 機場counter 幾點開

岩岩係韓國番到黎機場，聽日班 10:10 CI934 取消左，諗住直播係機場standby , 定係佢話得cancel 左就可以執行李番屋企？

轉左啦我都

點解你唔去轉機counter度問

都係CX430?
聽日見

聽日 8:50 國泰KA432機去台灣 係咪delay硬

UO

以下航班出發時間已被延遲：

航班編號 出發地 目的地 原定出發日 原定出發時間 新的出發時間 新的抵達時間
UO 3216 香港 鹿兒島 27Aug (Sun) 07:55 08:05 12:15
UO 673 香港 釜山 27Aug (Sun) 10:00 11:00 15:20
UO 3522 香港 高松 27Aug (Sun) 08:50 09:00 13:45
UO 870 香港 成田 27Aug (Sun) 10:50 11:00 17:05
UO 808 香港 大阪 27Aug (Sun) 09:05 10:00 14:50
UO 1012 香港 大阪 27Aug (Sun) 11:05 12:00 17:05
UO 844 香港 成田 27Aug (Sun) 09:00 09:05 14:30

以下航班出發時間已被更改，新的航班出發時間可能比原定時間更早：
航班編號 出發地 目的地 原定出發日 原定出發時間 新的出發時間 新的抵達時間
UO 618 香港 首爾 27Aug (Sun) 07:25 06:55 11:30

以下航班已被取消：
日期 航班編號 出發地 目的地
27 Aug (Sun) UO273 香港 昆明
27 Aug (Sun) UO274 昆明 香港
27 Aug (Sun) UO140 香港 台中
27 Aug (Sun) UO141 台中 香港

預計 08:50 唔知WO

熱帶風暴帕卡接近香港
最後更新: 2017年8月27日 2:30 HKT (GMT+8)

我們正密切監測熱帶風暴帕卡對航班運作的影響，預料於8月27日及8月28日離港及抵港的航班將受到延誤及取消。

以下於2017年8月27日出發的航班已被取消:

國泰航空
由香港往曼谷：CX705, CX751
由曼谷往香港：CX708, CX750

由香港往宿霧：CX925
由宿霧前往香港：CX926

由香港往胡志明市：CX799
由胡志明市前往香港：CX764

由香港往馬尼拉：CX919
由馬尼拉往香港：CX918

由香港往上海（浦東）：CX360, CX368
由上海（浦東）往香港：CX367, CX369

由香港往新加坡：CX635 , CX691
由新加坡往香港：CX636, CX690

由香港往台北：CX400, CX406, CX466, CX472, CX474
由台北往香港：CX405, CX409, CX467, CX473, CX475

國泰港龍航空
由香港往北京：KA974
由北京往香港：KA975

由香港往海口：KA694
由海口往香港：KA693

由香港往杭州：KA636
由杭州往香港：KA637

由香港往高雄：KA452
由高雄往香港：KA453

由香港往檳城：KA633
由檳城往香港：KA634

由香港往金邊：KA208
由金邊往香港：KA207

由香港往上海（浦東）：KA890, KA896
由上海（浦東）往香港：KA891, KA897

由香港往台中：KA490
由台中往香港：KA491

由香港往廈門：KA602
由廈門往香港：KA603

由香港往西安：KA946
由西安往香港：KA943

恭喜UO 618嘅乘客
你將會獲得額外半小時嘅旅遊時間

依家係London heathrow 今晚坐CX 254 27號 17:10 arrive HKG
啱啱問過櫃檯佢又話everything is ok time

UO 1012 香港 大阪 27Aug (Sun) 11:05 12:00 17:05

咁11點50果班會唔會準時呢

仲有咩好驚?

好緊張 好驚飛唔成

唔知

cut機票囉

頂 今次仲要係跟團

crew rest

最多divert 落台灣入油再返來

好多機寫住啟航但無時間 應該推左機但飛唔到

佢唔到最後一刻都唔會話你知

廢事推

個網未更新，睇flightradar係已經起飛曬

無追 post, 07L 做咩事？ 我見 ATIS 07L CLSD FOR MAINT

好奇一問，點解大部分去台灣既機都Cancel曬，反而其他地方又冇?

28號10點cx飛台灣 唔通真係咁黑仔取消

27號1530 UO去台中

我都想知
但係我嗰班仲未cancel

Runway maintenance
that's normal

巴打飛邊間 我1050uo 準備出機場

想知+1
10點幾機又冇乜消息

留返啲機用

香港天文台宣布預計在今天（8月27日）上午5時30分或以前發出八號熱帶氣旋警告信號，本港風勢將會加強。 (27-08-2017 03:25)

要入機場就快
DC9要起價了

因為台灣近，所以cut台灣同大陸線先?

飛到先算
而家起身入機場

師兄做ATC?

學到野

依家入緊機場霸位

出現了

但點解華航長榮會仲快過本地公司宣佈cut機?
唔通真心為安全?

BR畀人屌完之後
戰機不再

Hx771 7:50 開左閘口了
係咪即係一定有得飛

Cx 嘅長途機聽晚大delay

入緊機場

唔關打風事 atc hold

依家搭dc入機場要幾錢

機鐵好多人

9:10機 8號波 仲計劃緊 有埋閘口 係咪要出發機場

諗住8點幾出發 會唔會排好耐隊

應該唔會嘅 不過盡早出去啦

巴打飛到講聲

用飛的app call啦 加tips記得

改左12點05分機
8點幾出 應該冇死掛
有冇地鐵去機鐵?

Check in左喇岩岩
不過睇天氣應該都delay

岩岩5點call的 去程加100蚊 唔計隧道

岩岩land 佐

仆街，又有第三個風黎緊

驚架車反 都係好似坐機鐵穩陣D
你飛到既話 希望UO都生生性性

冇風咩機場?

GA x2😂

大把機排隊降

UO615
CX260HX708
go around

好睇啦😂😂😂😂

cx344 ga

cx566？

好多direvt 似乎

AI310GA

上次cancel晒，今次十幾班機仲飛緊過黎hk

係咪有巴打用過klook 買機鐵車飛
請問係咪即買即有? 同埋係咪一定要簡果日用

個個諗住今次冇天鴿咁勁，低估咗

SPECI VHHH 262234Z 08040G54KT 2900 R07R/1100D R25L/1300D R07L/1500D R25R/1400D +SHRA FEW015 SCT032 26/25 Q0995 TEMPO 3000 SHRA=

CX260 係咪敗走

正確來講係香港ATC slot

METAR VHHH 262300Z 09040G52KT 2700 R07R/1800U R25L/1100U R07L/1400U R25R/1200U SHRA FEW015 SCT032 27/25 Q0996 RERA TEMPO 3000 SHRA=

WS 25kts

[ATC]熱帶氣旋帕卡航空交通集中討論區#1

係呀 唔一定揀個日 我尋晚買 今朝用

我睇flightradar24
見到幾架機喺大嶼山附近兜圈
發生緊咩事
係咪等緊降落

廿幾三十班係holding point 不停兜
航空公司呢獲仲唔仆街？ 兜多兩兜落唔到
crew hour 又玩完 飛機係外地 仲大撚獲

陣間9點要接機 出唔出去好

連departure 都hold住無抽
睇到實況好嚴峻下

落到先出去接
我唔信行林李咁快出到來

100@34G50
WS-35kts + turbulence
Tower wind check

25架機空中兜圈中🤣

唉冇曬巴士出去
我住沙田 東鐵線已經半收皮

Tower:let you know when micro burst waring is off
TGW2059

cx260係咪divert TPE?

我架機原本星期一朝早6點到
而家係咪delay硬

CX搞乜今次咁勇
都拍得住長榮戰機

CX288 跟機又走

Micro burst 唔怪得無機試

Shuttle 615 係咪想試？

BR828 長榮戰機死士準備8號take off
有冇手足共赴戰場

最主要係因為個風嚟得太快
長途機預唔到時間delay/cancel

TGW2059

Scooter 走左

等緊上機
岩岩見到TR2059 好勇咁fu一聲飛走左

CX698 走埋

Cathay 748 又走

615有無咁多油

CX748 CX252 敗走

Primary Alternative: TPE

CX252
CX748
CX170

SK963

等緊上機……

CPA344
SAS963
ANZ87

AI310
CX93

有冇人聽緊Hong Kong Radar?

巴打 我上左機了
希望你都飛到

恭喜
玩得開心d

07L咁快開返

UO 1012

CPA320

HKE615

D機走唔等去晒台灣
香港東南邊有條隊D機輪住去台灣

南大嶼山運動場得返CRK708一位選手

UO615敗走？

CRK513 coming

唔細嘅唔黎試
UO43
HX539

與其不停兜圈 又落唔到
不如一早走去第二度入油坐陣先返去好過啦

CX382

港鐵香港站 - 東涌站維持每10分鐘一班
城巴除S1，S52和S56維持有限度服務，其餘日間路線會停止服務;
龍運除S1及S64線維持有限度服務，其餘日間路線會停止服務;

CPA382

巴打本身班機幾時？

CX139
CX390

如果唔轉其他機 會delay 因為入口機落唔到轉哂第二到

天文台預報失誤搞到個個返黎試......明明大風到星期三朝咁

老母少咗隻321
唔知邊班要祭旗

未必
本身都可能落唔到客而delay

870?

CX696

然之後發現行緊大運嘅764都係321

CPA696 go KHH or TPE, decleared may day

TPE not accepting anymore diversion except declaring Mayday.

今日好多機連land既機會都無就divert TPE

CPA696醒目

根本唔使試

CPA156

rescue 45
GFS

6點到香港，希望冇事

mayday係大獲？

CRK708

KLM887原來cancel左
真係無得輸
land到一定黎
知道land唔到就cancel

HKE43

廢事再搏
留返個好印象

CPA170

Guangzhou Xiamen Shantou 係咪仲accept diversion? 聽唔清楚

敗走？

what?

人地一早走晒佢而家先走

CPA178

CRK539咁戀戰

而家先走

HX個個都好似land咁

German Cargo 610 coming

佢好似又再戰

搭cx376落到
之後係咪全部走晒

最後一班成功降落既係咪aa193

CRK708轉飛海口？

何必呢

AY99 上次落到
今次唔知得唔得, 仲hold緊

機頭點決定轉飛邊度

GFS challenger 605已經出動

問公司

我見通常轉飛台北或高雄 係咪因爲個兩個都係重點機場比較少處理

Cx機land唔到 咁岩全部turn around 都勁tight departure 應該大把delay

UO615又調頭既

因爲cx/ka tpe khh有ground support

thx bro

汕頭？

CPA604

似係

隻hx539好堅持

應該台灣無人收呢個可憐既孩子

rescue 83

？

CRK539捨得走喇

GFS callsign

UO615已飛4H40分，就斷氣

台灣一隻UO都唔要

UO HX 去海口大本營嘛

HKE764

邊架mayday

EVA828 準備起飛

CRK539
HKE764

咁勇

UO43 同 UO615都好似未揾到屋企咁

why唔要

頭先就係搭依嫁番黎，嚇到仆街

EVA828 ready for departure

戰機

cpa696

HKE3681 passing ELATO

邊個台聽到divert 119.1?

如果班機話cancel 左，應該點做

邊到可以聽ATC?

call CS

Cs要等9點佢先開始有服務

[edit] sorry負評錯

UO轉飛邊到

依家點

615/43 都唔知做緊乜著

scoot都ok既

XMN/PVG

going TPE
short fuel

飛去上海

3681就黎緊

microburst -15kts

似廈門

似XMN

唔知點解無聲

EVA 828出發

KA111 試一半放棄左

逐個逐個試

HDA169 west arr

C

ATG6652 SIERA arr

仲係寫0839既 係咪廢的

UO delay list updated

老母615想落阿莫衣？

KA242 ready for departure

點解uo全部都係delay十零分鐘
其他就直頭cancel

似了 後面43都係

HKE764去緊邊

AY99長跑好手，咁都唔走

AY上次天鴿都照落

764係一個謎

ka111 又試過

頭先係咪request land?

KA111 黎挑戰

外國機好少入蝗國
咁啱載住個民運人士就

CRK617

BOX610

764呀764你想keep住28000去邊呀

HDA111 GA

Go Around

KA111 GA

DAD?

I think so

FIN99 incoming

CPA694 coming

also CRK9252

Departure開始排隊

ATG6652

HX delay updated

Landed

FIN99 Landed

FIN99

AY勇者

Dynasty 922 過左XWIND LIMIT

new post

HDA111

922 上左07R先爆LIMIT

box610 bkk?

CI922走咗09:09

唔似去越南食蔗蝦